\documentclass{article}
\author{Martin Quintero Rubio}

\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\graphicspath{ {imgs/} }

\newcommand{\grad}{$^{\circ}$}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Para que jalen los grados mas facil
\usepackage{multicol}

\usepackage{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\usepackage{listings}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{gray97},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt,
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray75},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\begin{document}

\title{\textbf{UNIVERSIDAD NACIONAL AUTÓNOMA DE MÉXICO\\ \bigskip FACULTAD DE INGENIERÍA}\\ \bigskip \bigskip \bigskip Laboratorio de Mecánica \bigskip \\ \bigskip \bigskip Profesor: Solar Garcia José Alfredo \\ \bigskip \bigskip \bigskip  \textbf{Práctica 4 } \\
\bigskip
Leyes de la Termodinámica
%\\ .
%\\  .
%\\ .
\bigskip
}

%\includegraphics[scale=0.5]{/home/mquinteror/Dropbox/1FI/Fundamentos de Programacion/Ingenieria azul.png}

\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\newpage

\section{Objetivos}
\begin{itemize}
\item
  Diseñar un cuerpo tabular con ciertas caracteristicas geometricas que faciliten la obtencion de su centro de gravedad tanto expreimental, como teórica y gráficamente.
\item
  Fabricar una tabla de madera de aproximandamente $\frac{3}{4}$ de espesor $19[mm]$, el cuerpo diseñado.
\item
  Obtener el centro de gravedad de dicho cuerpo en base a dos métodos  experimentales diferentes.
\item
  Calcular el centro de gravedad del mismo cuerpo a partir de su descomposición en figuras planas primitivas (triángulos , rectángulos círculos completos, semicírculos y cuartos de círculo). y con base en las expresiones teóricas.
\item
  Realizar el diseño tridimensional del multicitado cuerpo en algún software gráfico, tal como autoCAD Solid Edge o Katia, y determinar su centro de masa empleando los comando adecuados.
\end{itemize}

\section{Elementos conceptuales}
\begin{itemize}
\item
  Modelo de cuerpo rígido.
\item
  Fuerzas distribuidas.
\item
  Fuerza concentrada equivalente.
\item
  Centro de gravedad de un cuerpo.
\item
  Centro de masa de un cuerpo.
\item
  Centroide de un Cuerpo.
\end{itemize}

\section{Equipo y material empleado.}
\begin{itemize}
\item
  $1$ Tabla de madera de $0.40[m] \times 0.25[m]$ y $\frac{3}{4}['']$ de espesor. proporcionada por el alumno.
\item
  $1$ Bloque de la misma tabla de $0.10[m] \times 0.10[m]$ proporcionada por el alumno.
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item
  1 Marco con base e madera y accesorios.
\item
  2 Cuerdas con ganchos.
\item
  1 Dinamómetro de $10[N]$.
\item
  1 Plomada.
\item
  1 Flexómetro.
\item
  1 Lápiz marcador.
\item
  1 Regla.

\end{enumerate}

\section{Preparación del cuerpo tabular}
De acuerdo con las instrucciones de la sección $4$ del manual de laboratorio para esta práctica se fabrico la siguiente figura en madera de un espesor de $\frac{3}{4}['']$. 







































\begin{figure}[h!]
\includegraphics[width=9cm]{imgs/calorimetro.png}
\end{figure}





\begin{tabbing}
\hspace{200px}\=\kill
 $Q_{sum} [J] = m'\frac{[J]}{[ ^\circ C]} T [^\circ C] + b' [J] $ \> $Q_{sum}[J] = m [ \frac{J}{^ \circ C} ] \Delta T [ ^ \circ C  ] + b [J]$ \\ 
 $m'= \frac{dQ_{sum}}{dT}$ = 55.7 \> $m = \frac{d Q_{sum}}{d (\Delta T)} = 55.7$
\end{tabbing} 










\section{Conclusiónes}




\section{Bibiliografia}
\begin{itemize}
\item	Bauer, Wolfgag, WESTFALL, Grary D.\\
		\textit{Física para Ingeniería y Ciencias con física moderna}\\
		México\\
		McGraw Hill , 2011
\end{itemize}
\end{document}
